<resources>
    <string name="app_name">RelaxTopia</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="makale_bir">
Stres kronik hale geldiğinde, vücuda zarar verebilir. Sağlık sorunlarının büyük çoğunluğu stresten kaynaklanır veya stresten etkilenir. Bu nedenle çeşitli hastalıklarla mücadele ederken zihin ve beden sağlığınıza destek vermek için çeşitli stres giderici yöntemlere sahip olmanız gerekir. Stresle başarılı bir şekilde başa çıkmak ve mevcut stresi yönetmek için yapılması gerekenler şunlardır:\n
➽Pozitif bir bakış açısına sahip olmaya çalışmak gelebilir.Hayatta kontrol edilemeyen olaylar olduğunu kabul etmek gerekir. Değiştiremeyeceğiniz durumlar hakkında endişelenmeyi bırakmanın çözüm yolları aramanın daima size faydası olacaktır.\n
➽Zamanı daha verimli yönetmeyi öğrenmek için araştırmalar yapmak.\n
➽Hobilerinize, ilgi alanlarınıza ve size iyi gelen şeyleri yapmaya yeterince zaman ayırmak.\n
➽Stresi azaltmak için alkol, uyuşturucu ya da sigara gibi zararlı maddelere yönelmek stresi azaltmak yerine vücuda daha çok zarar verir.\n
➽Yoğun stres altındaki bireyler için sosyal hayatındaki destek oldukça önemlidir. Bu nedenle bireylerin stres altındayken kendilerini mutlu ve huzurlu hissettiren bir ortamda bulunması onlara iyi gelecektir.\n
➽Duygu, düşünce veya inançlarınızı öne çıkarmak sizi daha iyi hissettirebilir.\n
➽Sağlıklı besinler tüketmenin faydaları, fiziksel sağlığınızdan zihinsel sağlığınıza kadar uzanır. Stresli hissettiğinizde egzersiz yapabilirsiniz ya da açık havada gerçekleştirilen basit bir kısa yürüyüş size iyi gelebilir.\n
➽Her günün sonunda yapamadıklarınızı değil yapabildiklerinizi düşünebilirsiniz.\n
➽Günlük, haftalık ya da aylık hedefler belirleyin. Uzun vadeli görevler üzerinde daha fazla kontrol sahibi olmanıza yardımcı olacaktır.\n
➽Meditasyon, yoga ya da tai chi gibi kaslarınızın gevşemesine yardımcı olacak aktivitelerini denemek size fayda sağlayacaktır.\n
➽Bir uyku programı düzenlemenizde fayda vardır. Yatmadan 30 - 60 dakika önce elektronik cihazlara bakmayın. Yatmadan önce rahatlama tekniklerini deneyebilirisiniz.\n
➽Endişeleriniz hakkında bir terapist veya sağlık uzmanlarıyla konuşmayı düşünebilirsiniz.\n
➽Çok meşgul veya stresli olduğunuzda sizin stresinizi artıracak sorumluluklara “hayır” demeyi öğrenin.\n
➽Ruh sağlığının korunmasında ve olumlu değişimlerin sağlanmasında hayvan etkileşiminin insanlar için kritik bir role sahip olduğu yapılan araştırmalar sonucu kanıtlanmıştır. Evcil hayvan sahiplenmek iyilik halinin devamını sağlayabilir ve stres durumunuzu azaltabilir. Hayvan sahiplenmek, onlarla vakit geçirmek size fayda sağlayacaktır.\n
➽Yapılan araştırma sonuçlarına göre aroma terapinin stresle başa çıkma konusunda gerçekten faydalı olduğunu ortaya koymuştur. Ayrıca bazı kokular beyin dalgası aktivitelerini değiştirerek vücuttaki stres hormonlarını azaltabiliyor. Aroma terapi sayesinde daha enerjik ve daha pozitif hissetmek mümkündür.\n
➽Bir sağlık uzmanı denetiminde stresinizin azalması ve daha iyi bir ruh hali için besin takviyeleri denenebilir. Bazı vitaminler ve mineraller takviye edilerek daha iyi bir ruh hali için fayda sağlayacaktır.\n
➽Düzenli stres yönetimi teknikleri uygulayarak, hissettiğiniz stresin bir kısmını ortadan kaldırabilir ve gelecekte yaşayacağınız stres karşısında kendinizi daha dirençli hale getirebilirsiniz.\n
</string>
    <string name="makale_iki">
Yüz yogası, kalıcı sonuçlar doğurabilecek doğal, alternatif bir seçenektir. Teknik, yüzünüzü, boynunuzu ve omuzlarınızı hedeflemek için çeşitli masaj ve egzersizler kullanır. Araştırmalar yüz yogasının yanak ve yüz kaslarını güçlendirerek yüzünüzün yapısal görünümünü iyileştirmede etkili olabileceğini göstermektedir. Uygulayıcılar da daha genç bir görünüm bildirmektedir.Kaş çatma çizgileri, alın çizgileri veya kaz ayağı gibi yüzünüzdeki belirli bir endişe alanını hedeflemek için bir rutin oluşturabilirsiniz. Veya stres, endişe veya uyku gibi konularla ilgili endişelere odaklanabilirsiniz.\n
Yüz yogası, kasları, cildi ve lenfatik sistemi uyaran masaj ve egzersizleri içerir. Bu teknik, gerginliği, stresi ve endişeyi hafifletmeye yardımcı olmak için yüz kaslarınızı yumuşatmak ve gevşetmek için tasarlanmıştır.Yüz yogası, çizgileri ve kırışıklıkları yumuşatan cilt altındaki kasları kaldırmaya ve sıkılaştırmaya yardımcı oluyor. Masaj dolaşımı artırmaya, lenfatik drenajı iyileştirmeye ve gerginliği gidermeye yardımcı olur. Akupresür teknikleri dolaşımı hızlandırır ve baş ağrılarını önlemeye, sinüsleri serbest bırakmaya ve uyku kalitenizi artırmaya yardımcı olabilecek stresi azaltır.Yüz yogası egzersizleri aşırı aktif kasları gevşeterek zayıf kasları güçlendirir, bunun da sarkma ve mimik çizgilerini önlemeye yardımcı olur.İnce çizgilerin ve kırışıklıkların görünümünde bildirilen azalmaya ek olarak, yüz yogası artan lenfatik drenajı destekleyerek şişkinliğin azalmasına ve dolaşımın iyileşmesine neden olabilir.\n
    </string>
    <string name="makale_uc">
Meditasyon, Latince meditatio kelimesinden türemiştir ve derin düşünme anlamına gelir. Kişinin iç huzur, sükunet ve değişik bilinç halleri elde etmesini ve öz varlığına ulaşmasını sağlayan zihnini denetleme teknikleri ve deneyimleri olarak tanımlanır. Bir inanç türü veya dinsel bir ritüel değil; beden, ruh ve zihni şifalandırma yöntemi olarak kabul edilir. Meditasyon; taoizm, budizm, islamiyet gibi farklı inançlara sahip birçok farklı kültürde yer etmiştir ve bundan dolayı standart bir tekniği bulunmaz. Genellikle sessiz, sakin bir ortamda; bilinç bulanık durumda yapıldığı düşünülse de hareketli ve bilinç tamamen açık durumdayken yapılan meditasyon çeşitleri de vardır. Meditasyonda amaç; varlığı hissetmek, zihne odaklanmak ve zihni anlamak, sonucunda ise iç huzura ve dinginliğe ulaşmaktır.\n
➽Zihni boşaltmak: Deneyimli kişiler zihnini tamamen boşaltabilse de yeni başlayanlar için bu pek mümkün değildir. İlk zamanlarda tek bir obje veya mantraya odaklanılmalı ve deneyim kazandıkça zihin tamamen boşaltılmaya çalışılmalıdır.\n
➽Nefesi takip etmek: Nefes meditasyonu güzel bir başlangıç olabilir. Burada yapılması gereken nefesi yönetmeye çalışmadan nefes alıp verdiğinin farkında olmaktır. Bunu yapmak için göbek deliğinin üzerinde bir nokta belirleyip o noktanın nefes alıp verirken nasıl hareket ettiğine odaklanılmalıdır. Odaklanmayı kolaylaştırmak için o noktada düğme veya başka bir objenin olduğu düşünülebilir. Diyafram nefesi kullanmak önemlidir.\n
➽Mantra tekrar etmek: Sankskritçede mantra, zihin enstrümanı anlamına gelir ve bir ses, kelime veya cümle olabilir. Mantra tekrarı yapmak zihni susturup derin bir evreye geçmek için güzel bir seçenektir. Geleneksel mantralardan olan "Om" sesi çıkarılabilir veya sessizlik, sakinlik, sükunet gibi kişiye huzur veren kelimeler tekrarlanabilir. Derin bir bilinç ve farkındalık evresine geçildiğinde mantrayı tekrar etmeye gerek kalmaz.\n
➽Görsel objeye odaklanmak: Gözler açık şekilde meditasyon yapılıyorsa, bilinci derin evreye sokmak için mantra tekrarı yerine basit bir objeye odaklanmak da iyi bir seçenek olabilir. Burada dikkat edilmesi gereken baş ve boyun kasılmadan objeyi görebilir durumda olmaktır. Bunun için obje göz seviyesinde durmalıdır. Bir mumun alevi veya basit figürler, görsel obje olarak kullanılabilir.\n
➽Zihinde canlandırmak: Derin farkındalık evresine geçmenin bir diğer yolu da zihinde canlandırma yöntemidir. Bu yöntemde amaç zihinde tamamen huzurlu ve sakin hissedilen bir mekan yaratmak ve derin evreye geçene kadar bu mekanı keşfetmektir. Bunun için rüzgarlı ama sıcak bir kumsal, yaprak hışırtıları ve kuş sesleri duyulan bir orman evi veya çiçeklerle dolu bir bahçe canlandırılabilir. Canlandırılan mekanda keşif yaparken tüm duyuları kullanmak; çevreyi ve objeleri görmek, koklamak, hissetmek önemlidir. Burada dikkat edilmesi gereken nokta canlandırılan mekanın tamamen gerçek bir yer olmamasıdır. Kişinin kendi hayal gücünü kullanması gerekir.\n
➽Bedeni taramak: Bedeni taramak da derin evreye geçmek için iyi bir yoldur. Burada amaç bedenin tüm noktalarını keşfedip rahatlamak ve beden rahatlaması sonucu zihnin de rahatlama evresine girmesini sağlamaktır. Bunun için ayak parmaklarından başlayıp saç diplerine kadar sırayla bedenin her bir kasını tek tek hissetmek ve tüm kasları rahatlatmak gerekir.\n
Yukarıdakiler gibi pasif yapılan meditasyon çeşitleri yanında tantra, kinhin, yoga ve taijiquan gibi aktif olarak yapılan meditasyonlar da vardır.\n
</string>
    <string name="makale_dort">
Olumlama, belirli bir düşünce biçiminin beyne öğretilmesi amacıyla bilince ve bilinçaltına yönelik hazırlanan, kişinin yaşama ve olaylara bakış açısını pozitif yönde değiştirmeyi hedefleyen pozitif ve tekrar eden telkinlerdir.\n
Olumlamalarda, tekrar eden telkinlerin bir süre sonra düşünceleri değiştirmesi, düşüncelerinde hareketleri olumlu yönde değiştirmesi beklenir.\n
Olumlamanın sağladığı faydalar şu şekilde sıralanabilir:\n
➽Stresi azaltmaya yardımcı olur. Stres artış gösterdiği zaman pozitif düşünme devreye girer ve problem çözme becerisi gelişme gösterir. Bu sebepten dolayı olumlama kötü hissedilen durumlarda daha fazla kendini gösterebilir.\n
➽Güne daha pozitif ve enerjik başlamaya fayda sağlar. Gün başlangıcı kötü olsa da, sabahları yapılan olumlamalar günün iyi geçmesine, enerji yükselmesine fayda sağlamaktadır. Günün dinamik ve çok daha zinde geçmesine fayda sağlar.\n
➽Farkındalığın gelişmesinde yararı vardır. Düşünce süreçleri hakkında bilgi sahibi olmayı sağlamaktadır. Farkındalık meydana geldikçe olumsuz düşünceye karşı meydan okuma gücü de artış gösterir. Öz bilginin de gelişmesine fayda sağlayan bu durum hayattaki asıl amacı anlamaya imkan tanımaktadır.\n
➽Olaylar çok kötü olsa da, çok farklı gelişse de durumun olumlu taraflarını görmede fayda sağlar. Bakış açısını geliştirmesinin yanı sıra mutluluk seviyesini de arttırdığı bilinir. İlişkilerin daha sağlıklı ve kuvvetli olarak kurulduğu da görülür.\n
➽Sağlık açısından bakıldığı zaman ise olumlama stresi ve siniri en az seviyeye indirmeye fayda sağlar. Hastalıkların çoğunluklu olarak duygu ve düşüncelere bağlı olarak meydana geldiği bilinen bir gerçektir. İyimser kişilerde bu durum daha pozitif ve hastalıklardan daha uzak bir hayat sürdürmeye fayda sağlar.\n
Bununla ilgili bir bilimsel kanıt olmamakla birlikte olumlama cümleleri kullanmanın kişinin kendi iç dünyasını iyileştirmesinin yanı sıra çevresini ve yaşamını da etkilediğine inanan insanlar vardır.</string>

    <string name="makale_bes">
Yoga öğretisinde asanalar bedeni gevşetmek, rahatlatmak, güçlendirmek ve nihayetinde bizi daha derin bir meditasyon oturuşuna taşımak işleviyle bulunuyor. Ayrıca bu tarz bütüncül (holistik) öğretilerin tümünde beden, zihin ve ruh birbirinden bağımsız çalışan bileşenler değil, birbiriyle entegre çalışan bir bütün olarak ele alınıyor. Yoga pozlarında da amaç bir duruşu mükemmel yapmak ya da akrobatik olmak değil. Öncelik, pozlara nasıl girip çıktığımız, pozdan poza nasıl aktığımız ve nefes-beden uyumu. Böylece aslında bir egzersiz disiplini değil, bir farkındalık disiplini uyguluyor oluyoruz. Öncelikli niyet, bedenimizle bir hareket yaparken zihnin başka yerlerde dolaşmadığından emin olarak farkındalığı bedende ve anda köklü tutmak. Dolayısıyla yoganın fiziksel pratiğine, bedeni hareketli tutarken meditasyon hâlinde bulunmak diyebiliriz.
Yoga basamaklarında biraz daha ilerlediğimizde ise aslında meditasyon için yoganın bir alt kümesi diyebiliriz. Yoga, Budizm, Sufizm gibi öğretilerin tamamında tam bir aydınlanma ve erginlenme hâli olarak tarif edilen son basamaklar vardır. Bu basamaklar aslında en derin meditasyon hâline karşılık gelir. Evrenin tamamıyla bir ve bütün olma hissinin idrak edildiği ve anlaşıldığı hâl. Zaten “yoga” kelimesi, “bir, bütün” anlamına gelen “yuj” kökünden gelir. Her bir öğretide ise bu yolda kullanılan yöntem farklıdır. İlkeleri, üstüne kuruldukları unsurlar değişiklik gösterebilir. Doğu temelli bu disiplinlerin benimsedikleri, pozitif düşünce ve materyalizmin hâkim olduğu batılı bakış açısından farklıdır. Son basamaktaki “samadhi” kelimesi popüler dile daha çok girmiş “nirvana” sözcüğüyle eş anlamlıdır. Samadhi öncesindeki diğer basamaklarsa farkındalık ve odağı derinleştirmekle ilgilidir. </string>
    <string name="makale_alti">
➽Yoga yapmak vücut esnekliğini artırır. Böylece düzenli olarak yoga yapıp vücut esnekliğinizi artırabilirsiniz. Günümüzde yapılan yoganın fiziksel egzersiz ağırlıklı olması, bu aktivitelerin sportif bir biçim kazanmasını sağlamıştır.\n
➽İltihap oluşumunu azaltır. Yapılan araştırmalar düzenli yoga yapmanın vücutta iltihap oluşumunu engellediğini ve azalttığını kanıtlar niteliktedir.\n
➽Yoga yapmak, vücudunuzun daha kuvvetli ve güçlü bir yapıya kavuşmasına olanak tanır. Düzenli olarak yoga yapmak, fiziksel aktiviteler de içerdiğinden dolayı dengeyi kurmanızı kolaylaştırabilir. Esnekliğinizi yoga ile artırmanız mümkündür.\n
➽Yoga yapmak bağışıklık sisteminizin normal fonksiyonuna da katkı sağlar. Böylece çeşitli hastalıklara ve virüslere olan direnciniz artabilir.\n
➽Sırt ağrısını azaltır. Sırt ağrısı yetişkinlerin %80’ini etkileyen ve yaşam fonksiyonlarını engelleyen bir rahatsızlıktır. Yoga yapmak sırt ağrısını ortadan kaldırabilen hareketler bütünü içerdiğinden faydalı olabilir.\n
➽Kalp krizi riskini önler. Yapılan araştırmalar Bikram yogasının damar sağlığını geliştirdiğini kanıtlar. Düzenli bir şekilde yapılan yoga, kalp krizi gibi birçok riski azaltmaya yardımcı olabilir.</string>
    <string name="makale_yedi">
➽Yoga pozları, nefes (pranayama) ve meditasyonun Parasempatik ve Sempatik fonksiyonları düzenleyişini fark edersiniz. O gün içindeki ruh halinizin ve bedeninizin neye ihtiyaç duyduğunu gözlemleyip, buna göre şekillendirdiğiniz pratik sayesinde, yoga sonrası bambaşka bir ruh haliyle mattan kalkabilme şansına sahip olursunuz.\n
Sempatik sinir sistemi dövüş-kaç ve donakal savunma mekanizmaları ile donanmıştır. Olumsuz koşullarda kendini tehdit altında hisseden, korunmacı veya saldırgan bir ruh hali yaratır. Olumlu koşullarda ise uyanık kalma, güç ve aktif zihin/beden gibi donanımlarla sana destek sağlar. Eğer sempatik sinir sisteminde bir dengesizlik varsa, bu durum ruh halinde huzursuzluk, öfke, uykusuzluk, anksiyete, sindirim/boşaltım sorunları ve daha farklı birçok şekilde gözlemlenebilir. Bu durumlar için meditasyon, meditatif ve restoratif yoga pozları son derece sakinleştiricidir; sistemin parasempatik sinir sistemine doğru kaymasına yardımcı olur.\n
Parasempatik sinir sistemi ise dinlen ve sindir fonksiyonlarını devreye alır ve dinlenme/rahatlama anında ortaya çıkar. Olumsuz koşullarda uyuşukluk, isteksizlik gibi etkiler yaratırken, dengeli çalışması halinde huzurlu ve rahatlamış bir ruh hali ve bağışıklık sisteminde güçlenmeye destek olur.\n
➽Günlük yoga pratiği, kendine özel ayırdığın bir vakit, kendin için yaptığın bir iyilik gibi düşünülebilir. Kimsenin yanınızda olmadığı zamanlarda, kimseye ihtiyaç duymadan hem kendinize yetebilme hissiniz güçlenir hem de kendinizle yalnız kaldığınızda keyifli vakit geçirmeyi öğrenirsiniz.\n
➽Kendinizi ve insanları daha iyi tanımanızı sağlar.\n
➽Daha amaca yönelik bir hayata sahip olursunuz.\n
➽Beden farkındalığınız yükselir.\n
➽Özgüveniniz yükselir.\n
➽Ve tabi ki esneklik, güç ve denge!\n
</string>
    <string name="makale_sekiz">
Yoga, “bir sanat ve bilim olarak”; yolunda yapılan hiçbir çabanın boş olmadığı, kişinin tam bir bilinç içinde evrenle bütünleşerek yaşaması yoludur.
Yoga bir din değildir, dogmatik değildir. Tüm dinler, inançlar, kişinin rengi, ırkı, cinsiyeti ne olursa olsun herkes içindir, tüm insanlığa ait bir felsefedir.
Yoga baş aşağı durmak, akrobatik pozlar almak veya az bir miktar sebze ile beslenmek, ya da bir lokma bir hırka edebiyatı da değildir. O, evren ile birlik, tamlık, bütünlük, sükunet, huzur ve aynı anda tüm evrenle iletişim içinde bulunabilmek yoludur.
Günümüzün karmaşasında Yoga, insanlığa olağanüstü bir kaynak sunar. Bu, kişinin varlığında bulunan özbenliğin keşfedilmesi ile gelişir. Çoğunlukla stres azaltma metodu olarak görünse de bunun haricinde fiziksel, zihinsel ve ruhsal planlarda çok büyük faydalar sunar. Örneğin Hatha Yoga ile vücudun ve zihnin tüm gerginliği ve sertliği alınır.
Düzenli olarak yapılan Yoga çalışmaları ile kişinin bir şifa aracı olması, kişisel değişim, kişinin başkalarını da dikkate alarak kalbin ve zihnin açılması yolu ile varlığın yüceltilmesi ve üstün öz değerlerine ulaşması mümkündür.
Milat’tan yaklaşık 2000 yıl önce İndus havzasında gelişmiş bir toplum yaşamaktaydı. Yoga çalışmalarına ait ilk belirtiler M.Ö: 5000 ile 1200 arasına rastlar. Eski yerleşim merkezleri olan Mojendro-Daro (Kuzey Hindistan’da) ve Harappa (şu an Pakistan sınırları içinde) bölgelerinde yapılan kazılarda Yoga pozları uygulayan kişi figürleri kazınmış taş tabletler bulunmuştur.
Yoga, Hint felsefesinin temeli olan Veda’larda ve Upanişad’larda da yerini almıştır. Temel kaynaklarından bir diğeri de Mahabharata Destanı ve özellikle onun bir bölümü olan Bhagavat Gita’dır Bunların içerisinde Yoga’ya ait referanslar bulunmaktadır. Özellikle şu paragraf tam bir atıftır: 5 duyunun ve zihnin tam durağanlık olduğunda ve muhakeme sükunet içerisinde dinginleştiğinde yüce yola ulaşılır. Duyuların bu derin sükunetine Yoga denir.“

</string>
    <string name="makale_dokuz">
İnsan zihninin değişimi, dönüşümü, evrilmesi ise zihnin yapısı kadar karmaşık bir süreç. Bu süreci adım adım açıklamak bu kısa yazının amacı değil ama meditasyonla bağlantısını kurarak bazı ipuçlarına ulaşmak da olası.
İnsan zihninin değişimini göz önüne aldığımızda, bu değişimin bedenin, dilin, yerkürenin, yaşam koşullarının değişmesinden bağımsız olmadığını anlarız. Zamanın ve ölümün keşfedilmesi de bütün bunlarla ele alındığında insanın yaşama tutunabilmesinin araçları birer birer ortaya çıkar. Dolayısıyla meditasyon günümüzden onbinlerce yıl önce ilahi güçlerle bağ kurmak amacıyla başladı denebilir. Bu güçler avda ya da sert doğa koşullarına karşı insanı koruyacaktı. Bu bağı kurmak için yoğunlaşmak, belki de trans haline geçmek gerekti.
Zihin insanı günümüzdeki anlamıyla insan yaptı, ancak o sınırsız, dizginsiz, kontrolsüz hali de ölümlü insanı mutlu kılmadı. Bu noktada meditasyon ileri aşamada insanı ölüme hazırlamaktı. Ölmeden önce ölmekti bu, Samadhi aşamasıydı zihnin ölümü. Kaldı ki Buda da zihni öldür, der.
Hint’te Veda dönemi düşünüldüğünde kurban ayinlerinde Brahmin’in insanlarla Tanrılar arasındaki kurduğu bağ da meditasyon olarak düşünülebilir. Günümüzdeki anlamıyla nefes tutmanın, mudraların, mantraların çıkışı böyle olmuştur. Vedanta döneminde ise artık tanrıyla yekvücut olmaktı meditasyon. Düalizmden monizme geçilmişti.
Vedanta döneminde ve sonrasında sadece Hint’te değil Asya’nın diğer yerlerinde özellikle Budacılıkla birlikte gelişti meditasyon, aynı tarihlerde İÖ 500’lerde Çin’de Taocu meditasyonun ortaya çıktığını görüyoruz. İÖ 200’lere gelindiğinde artık elimizde meditasyon tekniklerinin kayıtlarda olduğu belgeler var: Upanishadlar, Bhagavadgita, Patanjali’nin Sutralar’ı...
Sonrası, 8.-9. yüzyıllar meditasyon külliyatı Zen’le Japonya’da zenginleşerek günümüze ulaşır.
Amerika’ya yayılmasında 19.YY sonlarında ve 20. YY başlarında Swami Vivekananda ve Paramahamsa Yogananda etkili oldu.  1922’de Hermann Hesse’in ünlü eseri Siddharta yayımlandı, günümüzde hala daha sevilerek okunan bu kitap Buda’nın dünyada tanınmasında etkili oldu. Tibet’in Ölüm Kitabı ise Avrupa’da 1927 yılında yayımlanarak ses getirdi.
1960’larda Maharishi Mahesh Yogi’nin Transandantal Meditasyon’u özellikle Beatles’in etkisiyle meditasyonun dünyada yaygınlaşmasına neden oldu. Genel olarak Beat kuşağının Ginsberg ve Kerouac gibi yazarlarıyla Zen ilgi görmeye başladı. Aynı yıllarda, Vipassana 1950’lerde Burma’da (Myanmar) başladı.
Jon Kabat-Zinn ise 1979’da günümüzde kısaca Mindfulness olarak bilinen Mindfulness -Based Stress Reduction adlı programı bir tedavi yöntemi olarak Massachusetts Üniversitesi’nde kurdu.
Meditasyon insanın var oluş sürecinin içinde insanın yarattığı bir olgu. Günümüzde de insanın kendisine var oluşsal anlamda yardımcı olmasının önemli bir aracı.
</string>

    <string name="makale_onn">
Yoga yapmaya başlamak istiyorsunuz ya da bir süredir yoga yapıyorsunuz, ancak yoga yapmak için günün hangi saatini daha uygun olduğunu bilmek alacağınız olumlu etkiyi de artıracaktır. Ancak bu doğru zaman dilimini bulabilmek pek çok şeye bağlıdır. Size bu konuda önerebileceğim en net ve doğru yol; yoğun temponuz içinde ne zaman vakit ayırabilirseniz yoga yapın!
Pek çok yoga uzmanı ve yoga okulları, yoga yapmak için en doğru zamanın tam da güneş yükselirken ki an olduğunu söylerler. Ancak iş ve sosyal yaşam programlarınız, gece geç vakitlere kadar çalışmak durumunda kalmanız buna izin vermeyebilir. Siz gece geç vakitlere kadar çalışan ya da gezip tozan biriyseniz sabah erken saatte yoga sizin için uygun değildir. Yoga; zihinsel, fiziksel ve ruhsal olarak günün her saati uygulandığında size fayda sağlayacaktır. Bu bakımdan size düşen görev kendi yaşam biçiminize ve temponuza göre sizin için en iyi yoga zamanını belirlemektir.
Yoga için doğru ya da yanlış zaman diye kavramlar yoktur ve böyle kısıtlamalarda bulunanlara da inanmayın. Her bireyin kendisini enerjik, dingin, dengeli, motive, uyanık hissettiği zaman dilimi farklıdır. Bu sebeple siz kendinize; benim için en uygun saat hangisi diye sorun ve buradan alacağınız yanıta göre de yoga saatinizi belirleyin.
</string>
    <string name="makale_onbir">
➽Yeni başlayanlar için:Hatha Yoga\n
Henüz hiçbir yoga çeşidini denemediysen, aklında bazı çekinceler ya da soru işaretleri olması son derece doğaldır. Yogayla ilgili en yaygın çekinceler arasında, vücut esnekliği ve yetersiz kondisyon endişeleri bulunur. Birçok insan, vücudunun yeterince esnek olmadığını düşündüğü ya da bir spor geçmişine sahip olmadığı için yoga çeşitlerine karşı mesafeli bir tavıra sahiptir. Oysa az önce de sözünü ettiğimiz gibi herkese uygun bir yoga çeşidi bulmak mümkündür.
Yoganın en yaygın uygulanan türlerinden biri olan Hatha Yoga, zıt enerjileri dengelemeyi amaçlayan ve farklı nefes tekniklerini barındıran bir seçenektir. Çocuk yogası ve hamile yogası gibi belirli bir kitleye özel yoga uygulamaları da çoğunlukla Hatha Yoga pozları ve teknikleri üzerinden ilerler. Hatha Yoga’nın içerdiği akışlar diğer türlere kıyasla daha yavaş olduğu için yeni başlayanlar için ideal bir tercih olabilir.\n
➽Esnek ve Güçlü Kaslar İçin: Yin Yoga\n
Yin Yoga, farklı pozlarda uzun süre kalarak bağ dokuları esnetmeyi ve kasları güçlendirmeyi amaçlayan bir yoga türüdür. Genellikle bir pozda kalma süresi 1 - 3 dakika arasında değişir. Pozlarda daha derin duruşlar elde etmek için yerçekiminin gücünden yardım alınır. Sen de zihnini dinlendirirken kaslarını esnetmek ve güçlendirmek istiyorsan Yin Yoga tam sana göre olabilir.\n
➽Yüksek Kondisyon için: Vinyasa Yoga\n
Vinyasa Yoga’da sabit bir akış söz konusu değildir. Bir pozdan diğerine nefes teknikleri eşliğinde ve akıcı bir şekilde geçilmelidir. Meditasyon ile birlikte uygulanan ritmik hareketler, kasların ve bağ dokularının güçlenmesine yardımcı olur. Vinyasa Yoga’nın az sonra bahsi geçecek olan Ashtanga Yoga ile birçok ortak noktası vardır. 1980’lerde ortaya çıkan Vinyasa Yoga, Ashtanga Yoga’nın biraz daha geliştirilmiş ve değiştirilmiş versiyonudur. Sen de daha ritmik, hızlı ve kas güçlendirmeye yardımcı yoga akışlarını tercih ediyorsan, Vinyasa Yoga’ya gönül rahatlığıyla bir şans verebilirsin.
➽Daha Sağlıklı ve Rahatlamış Hissetmek için: Restoratif Yoga\n
Şifa Yogası olarak da anılan Restoratif Yoga, rahatlamanın ve enerji akışının ön planda tutulduğu bir yoga çeşididir. Restoratif Yoga’da nefes teknikleri eşliğinde bilinci dengelemek ve sinir sistemini rahatlatmak amaçlanır. Tıpkı Hatha Yoga gibi, Restoratif Yoga da yeni başlayanlar için ideal bir seçenektir. Sen de gündelik hayatın yoğun temposundan ve stresinden arınmak istiyorsan, Restoratif Yoga’yı deneyebilirsin.\n
➽Spiritüel Bir Enerji Akışı için: Kundalini Yoga\n
Kundalini, yoga pratiklerinde omurganın en alt kısmında yer aldığı varsayılan enerji merkezinin ismidir. Adını bu merkezden alan Kundalini Yoga, Farkındalık Yogası ismiyle de anılır. Zihin, beden ve duyuların bütünleşmesini amaçlayan Kundalini Yoga, farklı nefes teknikleri aracılığıyla çakraların açılmasını hedefler. Zihnini ve bedenini dinlemek istiyorsan, Kundalini Yoga doğru bir tercih olabilir.\n
➽Güçlü ve Dingin Bir Beden için: Ashtanga Yoga\n
Yoga çeşitleri arasında en zor pozisyonları içeren Ashtanga Yoga, sekiz basamaklı yol anlamına gelir. Bedeni dengelemeyi ve güçlendirmeyi amaçlayan pozisyonlar, yeni başlayanlar için zorlayıcı olabilir. Vücudun ve zihnin toksinlerden arındırılması hedeflenirken bir yandan da kondisyonun artması sağlanır. Eğer yeni başlayanlar için uygun olan yoga çeşitlerini çoktan denediysen ve artık yeni bir tür denemek istiyorsan, Ashtanga Yoga’ya bir şans verebilirsin.
</string>
</resources>